<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>效率之问</title>
    <link href="/2023/05/03/%E6%95%88%E7%8E%87%E4%B9%8B%E9%97%AE/"/>
    <url>/2023/05/03/%E6%95%88%E7%8E%87%E4%B9%8B%E9%97%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="从小听到大的效率问题"><a href="#从小听到大的效率问题" class="headerlink" title="从小听到大的效率问题"></a>从小听到大的效率问题</h1><p>从刚上小学一直到现在，“效率”这个词我听过无数次，虽然十分正确，但是就是不走心，因为它很少能在我们的脑海里停留太久🤣。都说不能打时间持久战，重要的是注重效率，那么怎么注重效率呢？</p><p>今天看到了最近大火的OpenAI的老板<strong>Sam Altman</strong>的文章“如何高效工作”，虽然有鸡汤的嫌疑，但是还是有点警示作用的，我想结合自己的感悟谈一谈这个问题，希望这次走心一点😄。</p><h1 id="效率之思"><a href="#效率之思" class="headerlink" title="效率之思"></a>效率之思</h1><p>首先要探讨的问题是，效率是什么？</p><p>对我来说，效率意味是能<strong>在较短的时间内高质量地掌握更多知识或者完成更多工作</strong>。这是我对效率这个词的第一反应，这句话是没什么大问题的，但是对其中的几个词要做一个探讨：</p><ol><li>时间怎么度量？比如我写程序，肯定会有错误，debug的时间是不可避免的，但是这些时间是低效吗？我在debug的时候也学到了很多啊。那么什么是较短的时间呢？</li><li>人的精力是有限的，如果我选错了方向，我即使在单位时间内完成了更多的学习工作内容，结果还是无效率的。</li></ol><p>效率需要提高时间的利用率，说白了，就是把时间花在刀刃上。首先，要杜绝的就是那种毫无价值的事情，最典型的就是刷各种长视频，短视频，刷朋友圈，就是既不是娱乐放松也不是工作学习，纯粹浪费时间。然后，要<strong>专注，不要同时学太多东西，把时间花在少数几样你认为是最重要的事情上，而不是将精力过于分散</strong>，这样会导致的矛盾就是，每个方向的进展都很慢，看不到成效，这就会导致你失去动力，放弃继续，这是很没效率的事情，因此，要学会专注，方向不要太多，先专注于<strong>最重要的几个方向</strong>。</p><h1 id="如何去做"><a href="#如何去做" class="headerlink" title="如何去做"></a>如何去做</h1><p>说白了呢，最重要的就两件事，别在破事上浪费太多时间，还有把时间花在刀刃上，专注于几个方向。那么，第一步就是要思考，<strong>思考哪些是破事，哪些是要专注的事情</strong>，然后将这些事情记录下来，记在能经常看到的地方。</p><p>第二步就是要细分需要专注的事情，列出大量你需要完成的任务，这样有助于在闲下来的时候，你可以立马投入到工作或学习中。</p><p>第三步就是去干啦，不要想太久，干才是最重要的。</p><p>最后一步，也是最重要的，保持自己好的状态，这个因人而异，对我来说，就是<strong>保持睡眠</strong>。</p><p>md，怎么觉得自己说的又是废话哈哈哈哈哈😶</p><p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/sail-Yang/myImage@main/img/OIP.5c9qnwzcn7o0.webp"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>贵在三思</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>重新⛵</title>
    <link href="/2023/05/03/%E9%87%8D%E6%96%B0%E2%9B%B5/"/>
    <url>/2023/05/03/%E9%87%8D%E6%96%B0%E2%9B%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大概有大半年不写博客了，还真有种久违的感觉，我大一就开始写博客了，那时的文章大多是在总结专业上遇到的问题的解决方法和读专业书时的一些小笔记，一开始还觉得很有意思，可是越到后来越觉得没什么意思，因为自己的文章大部分是对别人内容的二次加工，缺少一些额外的东西，并没有创造出什么价值，所以后来就搁浅了；大二的时候又开始折腾博客，那时下定决心，心里想着：<strong>一定要多写自己的内容，对别人的内容进行总结没什么意思</strong>。这种想法是对的，但当时的我发现，我没有那么多自主产生的想法可以写🤣，于是过了没多久，博客又搁浅了。</p><p>今天我想让我的博客重新⛵，我希望它能作为展示我生活和思想的橱窗，它最重要的读者是我自己，因为它会展现我思想和生活的轨迹。在高楼耸立的互联网中，若是各位看客有幸在这街巷角落里路过本站，权当看个乐😁。</p><p>总之加油吧⛵</p><img src="https://cdn.staticaly.com/gh/sail-Yang/myImage@main/img/v2-8482aabc6d3e64a027b13dff5ec401f9_720w.3pxwaxghq3a0.webp" style="zoom: 50%;" />]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>贵在三思</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>思考</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
